<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Al-Mirats</string>
    <string name="txt_home">Beranda</string>
    <string name="txt_materi">Materi</string>
    <string name="txt_feedback">Umpan Balik</string>
    <string name="txt_welcome">Hallo, Selamat Datang di</string>
    <string name="txt_name">Al-Mirats</string>
    <string name="txt_desc_feedback">Berikan masukan dan saran Anda untuk meningkatkan pengalaman menggunakan aplikasi. Kami menghargai kontribusi Anda dalam membuat Kalkulator Ahli Waris lebih baik!</string>
    <string name="txt_komentar">Masukan komentar anda</string>
    <string name="txt_email">Masukkan email</string>
    <string name="txt_materi_desc">Di sini, Anda akan menemukan beberapa informasi yang praktis tentang waris, dan hukum terkait.</string>
    <string name="txt_card_desc_calculator">Sempurnakan pembagian warisan dengan mudah melalui fitur kalkulator kami yang akurat dan user-friendly.</string>
    <string name="txt_panduan">Panduan</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="txt_tentang_aplikasi">Tentang Aplikasi</string>
    <string name="txt_desc_app">Kalkulator Al-Mirats merupakan aplikasi mobile hasil proyek yang di hasilkan pada Mata Kuliah Terk Pengembangan Aplikasi Mobile yang dibuat sesuai ajaran Agama Islam. Aplikasi ini akan memudahkan anda untuk menghitung pembagian waris, dalam aplikasi ini anda juga bisa mempelajari terkait waris.</string>
    <string name="txt_nama_aplikasi">Nama Aplikasi: Al-Mirats</string>
    <string name="txt_tim">Tim Pengembang:</string>
    <string name="txt_nama_pengembang">1. Arfan Prihardiasyah \n2. Bayu Mahesa \n3. Ryan Hidayat \n4. Haibraiel Rabbany F.Z \n5. Farhan Nur Fauziy \n6. Muhammad Rayhan Hakim</string>
    <string name="txt_dosen">Herika Hayurani, S.Kom., M.Kom</string>
    <string name="txt_dosen_pembimbing">Dosen Pembimbing:</string>
    <string name="txt_klien">Klien</string>
    <string name="txt_nama_klien">Dr. H. Karimulloh, M.A</string>
    <string name="txt_sumber">Sumber Konten:</string>
    <string name="txt_sumber_desc"><![CDATA[Kementrian Agama Republik Indonesia 2022. Al-Quran Digital. \nSupradiin.2020Fikih Mewaris & Hukum Kewarisan (Studi Analsisi Perbandingan)Sulawesi Selatan. Pustaka Almaida.]]></string>
    <string name="txt_kalkulator">Kalkulator Waris</string>
    <string name="txt_about">Tentang</string>
    <string name="txt_materi_teratas">Materi Teratas</string>
    <string name="txt_fitur_utama">Fitur Utama</string>
    <string name="txt_tutorial_desc">Panduan tutorial ini akan membimbing Anda langkah demi langkah dalam memahami dan memanfaatkan fitur-fitur canggih yang ditawarkan oleh Al Mirats.</string>
    <string name="txt_tutorial">Tutorial</string>

    <!--    TODO: MATERI-->
    <string name="title_materi_1">Apa Itu Waris</string>
    <string name="heading_materi_1">Pengertian dan Istilah dalam Hukum Waris</string>
    <string name="desc_materi_1">Menurut pakar hukum Indonesia, Prof.Dr. Wirjono Prodjodikoro (1976), hukum waris diartikan sebagai hukum yang mengatur tentang kedudukan harta kekayaan seseorang setelah ia meninggal dunia (pewaris), dan cara-cara berpindahnya harta kekayaan itu kepada orang lain (ahli waris). Sedangkan berdasarkan Instruksi Presiden Nomor 1 Tahun 1991, pengertian hukum waris adalah hukum yang mengatur pemindahan hak pemilikan atas harta peninggalan pewaris, lalu menentukan siapa saja yang berhak menjadi ahli waris dan berapa besar bagian masing-masing.</string>
    <string name="subheading_materi_1">Berikut ini beberapa istilah dalam hukum waris:</string>
    <string name="subdesc_materi_1">1. Pewaris adalah orang yang meninggal dunia dan meninggalkan harta benda untuk dibagikan kepada yang berhak (Ahli Waris).\n
        \n2. Ahli Waris adalah orang-orang yang berhak menerima warisan dari pewaris. Ada ahli waris menurut ketentuan undang-undang disebut ahli waris di bawah title umum (secara ab intestanto), ada ahli waris yang ditunjuk dengan surat wasiat/testament disebut ahli waris di bawah title khusus (ahli waris testamentair).\n
        \n3. Warisan adalah semua peninggalan pewaris yang berupa hak dan kewajiban atau semua harta kekayaan yang ditinggalkan oleh orang yang meninggal dunia setelahdikurangi semua utangnya.\n
        \n4. Wasiat adalah suatu keputusan dari seseorang (biasanya dituangkan dalam suatu akta) yang harus dilaksanakan setelah ia meninggal dunia. Wasiat karena perbuatan sepihak dapat ditarik kembali.\n
        \n5. Legitime portie adalah bagian mutlak yaitu bagian dari harta peninggalan yang tidak dapat dikurangi dengan testament dan pemberian lainnya oleh pewaris. Ahli waris yang berhak atas bagian ini disebut “legitimaris” yaitu para ahli waris dengan garis lurus menurut undang-undang.</string>

    <string name="title_materi_2">Ayat-Ayat yang Menjelaskan Tentang Waris</string>
    <string name="heading_materi_2">Ayat Al Qur’an Seputar Warisan</string>
    <string name="desc_materi_2">"Ada beberapa ayat dalam Al Qur’an yang menjelaskan tentang pembagian warisan. Di antaranya adalah firman Allah\n
        \nلِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ مِمَّا قَلَّ مِنْهُ أَوْ كَثُرَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا\n
        \nBagi laki-laki ada hak bagian dari harta peninggalan kedua orang tua dan kerabatnya, dan bagi perempuan ada hak bagian (pula) dari harta peninggalan kedua orang tua dan kerabatnya, baik sedikit atau banyak menurut bagian yang telah ditetapkan.(QS. An Nisaa’ : 7)"</string>
    <string name="subheading_materi_2">Referensi</string>
    <string name="subdesc_materi_2">Dahulu bangsa Arab di masa jahiliyah disebabkan karena kesewenangan dan sifat keras, mereka tidak memberikan warisan kepada orang-orang lemah seperti wanita dan anak-anak, hanya memberikannya kepada laki-laki yang kuat. Hal itu, karena menurut  anggapan mereka laki-laki lah yang ikut serta dalam peperangan, dan mereka pula lah yang  berhak menerima harta rampasan perang. Maka Rabb Yang Maha Penyayang lagi Maha Bijaksana berkehendak untuk menetapkan syari’at yang menyamakan (hak menerima warisan) antara laki-laki dan perempuan, orang kuat dan orang lemah. (Taisir Al-Karim Ar-Rahman fi Tafsir Kalam Al-Mannan, Hal. 201).</string>

    <string name="title_materi_3">Pihak Siapa Saja yang Berhak Menerima Waris</string>
    <string name="heading_materi_3"></string>
    <string name="desc_materi_3"></string>
    <string name="subheading_materi_3"></string>
    <string name="subdesc_materi_3"></string>

    <string name="title_materi_4">Bagaimana Struktur Bagian Waris Utama</string>
    <string name="heading_materi_4"></string>
    <string name="desc_materi_4"></string>
    <string name="subheading_materi_4"></string>
    <string name="subdesc_materi_4"></string>

    <string name="title_materi_5">Pihak Siapa yang Terhalang oleh Ahli Waris Utama"</string>
    <string name="heading_materi_5"></string>
    <string name="desc_materi_5"></string>
    <string name="subheading_materi_5"></string>
    <string name="subdesc_materi_5"></string>

    <string name="title_materi_6">Pengertian Aul dan Radd dalam Waris</string>
    <string name="heading_materi_6">Apa yang dimaksud dengan Aul</string>
    <string name="desc_materi_6">Al-aul dalam bahasa Arab mempunyai banyak arti, di antaranya bermakna azh-zhulm (aniaya) dan tidak adil, seperti yang difirmankan-Nya:\n\n Yang demikian itu adalah lebih dekat kepada tidak berbuat aniaya. (an-Nisa: 3)\n\nAl-aul juga bermakna naik atau meluap. Dikatakan alaa al-mau idzaa irtafaa yang artinya air yang naik meluap.\n\nContoh Aul misalnya: \nbagian seorang suami yang semestinya mendapat setengah ½ dapat berubah menjadi sepertiga ⅓ dalam keadaan tertentu, seperti bila pokok masalahnya dinaikkan dari semula enam 6 menjadi sembilan 9. Maka dalam hal ini seorang suami yang semestinya mendapat bagian 3/6 setengah hanya memperoleh 3/9 sepertiga.</string>
    <string name="subheading_materi_6">Apa yang dimaksud dengan Radd</string>
    <string name="subdesc_materi_6">Ar-radd dalam bahasa Arab berarti kembali/kembalikan atau juga bermakna berpaling/palingkan. Seperti terdapat dalam firman Allah berikut:\n\nMusa berkata: Itulah (tempat) yang kita cari. Lalu keduanya kembali, mengikuti jejak mereka semula. \" (al-Kahfi: 64)\n\nDan Allah menghalau orang-orang yang kafir itu yang keadaan mereka penuh kejengkelan …\" (al-Ahzab: 25)\n\nDalam sebuah doa disebutkan \"Allahumma radda kaidahum annii\" (Ya Allah, palingkanlah/halaulah tipu daya mereka terhadapku).\n\nAdapun ar-radd menurut istilah ulama ilmu faraid ialah berkurangnya pokok masalah dan bertambahnya/lebihnya jumlah bagian ashhabul furudh. Ar-radd merupakan kebalikan dari al-aul.\nSebagai misal, dalam suatu keadaan (dalam pembagian hak waris) para ashhabul furudh telah menerima haknya masing-masing, tetapi ternyata harta warisan itu masih tersisa —sementara itu tidak ada sosok kerabat lain sebagai ashabah— maka sisa harta waris itu diberikan atau dikembalikan lagi kepada para ashhabul furudh sesuai dengan bagian mereka masing-masing.
</string>
</resources>