<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Al-Mirats</string>
    <string name="txt_home">Beranda</string>
    <string name="txt_materi">Materi</string>
    <string name="txt_feedback">Umpan Balik</string>
    <string name="txt_fatwa">Fatwa</string>
    <string name="txt_welcome">Hallo, Selamat Datang di</string>
    <string name="txt_name">Al-Mirats</string>
    <string name="txt_desc_feedback">Berikan masukan dan saran Anda untuk meningkatkan pengalaman menggunakan aplikasi. Kami menghargai kontribusi Anda dalam membuat Kalkulator Ahli Waris lebih baik!</string>
    <string name="txt_komentar">Masukkan komentar anda</string>
    <string name="txt_email">Masukkan email</string>
    <string name="txt_materi_desc">Di sini, Anda akan menemukan beberapa informasi yang praktis tentang waris, dan hukum terkait.</string>
    <string name="txt_card_desc_calculator">Sempurnakan pembagian warisan dengan mudah melalui fitur kalkulator kami yang akurat dan user-friendly.</string>
    <string name="txt_panduan">Panduan</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="txt_tentang_aplikasi">Tentang Aplikasi</string>
    <string name="txt_desc_app">Kalkulator Al-Mirats merupakan aplikasi mobile hasil proyek yang di hasilkan pada Mata Kuliah Terk Pengembangan Aplikasi Mobile yang dibuat sesuai ajaran Agama Islam. Aplikasi ini akan memudahkan anda untuk menghitung pembagian waris, dalam aplikasi ini anda juga bisa mempelajari terkait waris.</string>
    <string name="txt_nama_aplikasi">Nama Aplikasi: Al-Mirats</string>
    <string name="txt_tim">Tim Pengembang:</string>
    <string name="txt_nama_pengembang">Arfan Prihardiasyah \nBayu Mahesa \nRyan Hidayat</string>
    <string name="txt_nama_pengembang_2">Haibraiel Rabbany F.Z \nFarhan Nur Fauziy \nMuhammad Rayhan Hakim</string>
    <string name="txt_dosen">Herika Hayurani, S.Kom., M.Kom</string>
    <string name="txt_dosen_pembimbing">Dosen Pembimbing:</string>
    <string name="txt_klien">Klien</string>
    <string name="txt_nama_klien">Dr. H. Karimulloh, M.A</string>
    <string name="txt_sumber">Sumber Konten:</string>
    <string name="txt_sumber_desc">Hassan Saleh. Kajian Fiqh Nabawi dan Fiqh Kontemporer. Jakarta: PT Raja Grafindo Persada, 2008;
        \n\nIrma Devita Purnamasari. Kiat-Kiat Cerdas, Mudah dan Bijak Memahami Masalah Hukum Waris. Bandung: Penerbit Kaifa, 2012;
        \n\nMaimun Nawawi. Pengantar Hukum Kewarisan Islam. Surabaya: Pustaka Radja, 2016;
        \n\nSajuti Thalib. Hukum Kewarisan Islam di Indonesia, Jakarta: PT. Bina Aksara, 1984;
        \n\nSudarsono. Hukum Perkawinan Nasional. Jakarta: Rineka Cipta, 2010.
        \n\nAbu Muslim. Faraidh: Ayat Al Qur’an Seputar Warisan, 2022.
        \n\nAhmad Azhar Basyir. Hukum Waris Islam. Yogyakarta: Penerbit Ekonisia, 2001.
        \n\nMohammad Daud Ali. 2004. Hukum Islam: Pengantar Ilmu Hukum dan Tata Hukum Islam di Indonesia, Edisi Keenam. Jakarta: PT. RajaGrafindo Persada.
        \n\nSayuti Thalib. 2016. Hukum Kewarisan Islam di Indonesia. Jakarta: Sinar Grafika.
        \n\nan-nur.ac.id. Pengertian Ashabah dan Pembagiannya, 2022.</string>
    <string name="txt_kalkulator">Kalkulator Waris</string>
    <string name="txt_about">Tentang</string>
    <string name="txt_materi_teratas">Materi Teratas</string>
    <string name="txt_fitur_utama">Fitur Utama</string>
    <string name="txt_tutorial_desc">Panduan tutorial ini akan membimbing Anda langkah demi langkah dalam memahami dan memanfaatkan fitur-fitur canggih yang ditawarkan oleh Al Mirats.</string>
    <string name="txt_tutorial">Panduan</string>
    <string name="txt_laki">Laki-Laki</string>
    <string name="txt_perempuan">Perempuan</string>
    <string name="txt_pilih_jenis_kelamin">Pilih Jenis Kelamin Pewaris:</string>
    <string name="txt_informasi">Informasi</string>
    <string name="txt_materi_disarankan">Materi Disarankan</string>
    <string name="txt_harta">Harta Pewaris</string>
    <string name="txt_hutang">Hutang Pewaris</string>
    <string name="txt_jenazah">Biaya Perawatan Jenazah</string>
    <string name="txt_gender">Jenis Kelamin</string>
    <string name="txt_total">Total Harta</string>
    <string name="txt_hint_harta">Masukkan Harta Pewaris</string>
    <string name="txt_hint_hutang">Masukkan Hutang Pewaris</string>
    <string name="txt_wasiat">Wasiat Pewaris (Maksimal ⅓ Harta Waris)</string>
    <string name="txt_wasiat_2">Wasiat Pewaris</string>
    <string name="txt_hint_wasiat">Masukkan Wasiat Pewaris</string>
    <string name="txt_hint_jenazah">Masukkan Perawatan Jenazah</string>
    <string name="txt_selanjutnya">Selanjutnya</string>
    <string name="txt_ahli_waris">Ahli Waris</string>
    <string name="txt_bagian">Bagian</string>
    <string name="txt_jumlah_orang">Jumlah Orang</string>
    <string name="txt_harta_bagian">Harta Bagian</string>
    <string name="txt_harta_perorang">Harta Per Orang</string>
    <string name="txt_keterangan">Keterangan</string>
    <string name="txt_total_pembagian">Total Pembagian Harta</string>
    <string name="txt_jumlah">Jumlah</string>
    <string name="txt_total_harta_bersih">Total Harta Bersih</string>
    <string name="txt_jumlah_istri">Jumlah Istri</string>
    <string name="txt_jumlah_anak_laki_laki">Jumlah anak laki-laki</string>
    <string name="txt_jumlah_anak_perempuan">Jumlah anak perempuan</string>
    <string name="txt_jumlah_cucu_laki_laki">Jumlah cucu laki-laki (Dari anak laki)</string>
    <string name="txt_jumlah_cucu_perempuan">Jumlah cucu perempuan (Dari anak laki)</string>
    <string name="txt_pilih_anggota">Pilih anggota keluarga yang masih ada</string>
    <string name="txt_pasangan">Apakah pewaris memiliki pasangan?</string>
    <string name="txt_title">Masukkan Judul</string>
    <string name="txt_ayah">Ayah</string>
    <string name="txt_ibu">Ibu</string>
    <string name="txt_ayah_dari_ayah">Kakek dari ayah</string>
    <string name="txt_ibu_dari_ayah">Nenek dari ayah</string>
    <string name="txt_ibu_dari_ibu">Nenek dari ibu</string>
    <string name="txt_suami">Suami</string>
    <string name="txt_istri">Istri</string>
    <string name="txt_saudara_seayah_seibu">Saudara Sekandung</string>
    <string name="txt_saudari_seayah_seibu">Saudari Sekandung</string>
    <string name="txt_anak_laki">Anak Laki Laki</string>
    <string name="txt_anak_perempuan">Anak Perempuan</string>
    <string name="txt_cucu_laki">Cucu Laki Laki</string>
    <string name="txt_cucu_perempuan">Cucu Perempuan</string>
    <string name="txt_jumlah_saudara_seayah_seibu">Jumlah Saudara Sekandung</string>
    <string name="txt_jumlah_saudari_seayah_seibu">Jumlah Saudari Sekandung</string>
    <string name="txt_mail">*Kirim feedback melalui metode email.</string>
    <string name="source">Sumber</string>

    <!--    TODO: MATERI-->
    <string name="title_materi_1">Apa Itu Waris</string>
    <string name="heading_materi_1">Pengertian Waris</string>
    <string name="desc_materi_1">Yang dimaksud dengan “warisan” adalah harta atau uang yang ditinggalkan oleh orang yang meninggal. Warisan dapat terdiri dari berbagai jenis aset, termasuk uang, investasi, dan barang berharga lainnya. Perbedaan berikut antara frasa “warisan” dan “wasiat”.\n\nWarisan adalah harta yang didistribusikan berdasarkan ketentuan hukum, baik itu hukum Islam atau hukum negara. Wasiat, di sisi lain, adalah dokumen yang berisi  keinginan pribadi pemilik harta, dan perlu dilaksanakan sesuai dengan hukum yang berlaku.
            \n\nDalam hukum Islam, Al-Quran mempunyai pedoman khusus mengenai pewarisan. Aturan-aturan ini akan menentukan bagaimana aset yang ditinggalkan akan dibagi di antara para penerus, dan sistem warisan Islam didasarkan pada gagasan keadilan. Ahli waris dalam hukum Islam termasuk suami, istri, anak-anak, orang tua, dan saudara kandung. Memastikan bahwa aset warisan dialokasikan secara adil berdasarkan hubungan keluarga dan tingkat ketergantungan adalah tujuan utama sistem warisan Islam</string>
    <string name="source_materi_1">https://www.prudentialsyariah.co.id/id/pulse/article/apa-itu-warisan/#:~:text=Pengertian%20Warisan,investasi%2C%20dan%20benda%20berharga%20lainnya.</string>

    <string name="title_materi_2">Ayat-Ayat yang Menjelaskan Tentang Waris</string>
    <string name="heading_materi_2">Ayat Al Qur’an Seputar Warisan</string>
    <string name="desc_materi_2">"Ada beberapa ayat dalam Al Qur’an yang menjelaskan tentang pembagian warisan. Di antaranya adalah firman Allah\n\nلِلرِّجَالِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ وَلِلنِّسَاءِ نَصِيبٌ مِمَّا تَرَكَ الْوَالِدَانِ وَالْأَقْرَبُونَ مِمَّا قَلَّ مِنْهُ أَوْ كَثُرَ نَصِيبًا مَفْرُوضًا\n\nBagi laki-laki ada hak bagian dari harta peninggalan kedua orang tua dan kerabatnya, dan bagi perempuan ada hak bagian (pula) dari harta peninggalan kedua orang tua dan kerabatnya, baik sedikit atau banyak menurut bagian yang telah ditetapkan.(QS. An Nisaa’ : 7)"
            \n\nDahulu bangsa Arab di masa jahiliyah disebabkan karena kesewenangan dan sifat keras, mereka tidak memberikan warisan kepada orang-orang lemah seperti wanita dan anak-anak, hanya memberikannya kepada laki-laki yang kuat. Hal itu, karena menurut  anggapan mereka laki-laki lah yang ikut serta dalam peperangan, dan mereka pula lah yang  berhak menerima harta rampasan perang. Maka Rabb Yang Maha Penyayang lagi Maha Bijaksana berkehendak untuk menetapkan syari’at yang menyamakan (hak menerima warisan) antara laki-laki dan perempuan, orang kuat dan orang lemah. (Taisir Al-Karim Ar-Rahman fi Tafsir Kalam Al-Mannan, Hal. 201)</string>
    <string name="source_materi_2">https://alukhuwah.com/2022/06/24/faraidh-ayat-al-quran-seputar-warisan/#:~:text=Dahulu%20bangsa%20Arab%20di%20masa,kepada%20laki%2Dlaki%20yang%20kuat.</string>

    <string name="title_materi_3">Pihak Siapa Saja yang Berhak Menerima Waris</string>
    <string name="heading_materi_3">Pihak yang berhak menerima</string>
    <string name="desc_materi_3">Penerima waris tersebut disebut sebagai ahli waris, dan hukum waris Islam telah menentukan urutan dan bagian masing-masing ahli waris. Ahli waris dapat terdiri dari keluarga inti seperti anak-anak, suami atau istri, serta keluarga yang lebih luas seperti orang tua, saudara-saudara, dan bahkan kerabat jauh.
            \n\nReferensi:\n1. Al Qur an, Surah An–Nisa (4:11–12)\n2. Hadis Riwayat Bukhari dan Muslim\n3. Hukum Waris Islam oleh Prof. Dr. Quraish Shihab\n4. Fatwa Majelis Ulama Indonesia (MUI) atau otoritas keagamaan setempat.</string>
    <string name="source_materi_3">https://www.prudentialsyariah.co.id/id/pulse/article/pembagian-harta-warisan-menurut-islam/#:~:text=Menurut%20Imam%20Muhammad%20bin%20Ali,dan%20saudara%20perempuan%20satu%20ayah.</string>

    <string name="title_materi_4">Bagaimana Struktur Bagian Waris Utama</string>
    <string name="heading_materi_4">Bagian untuk waris utama</string>
    <string name="desc_materi_4">A. Suami: Suami berhak menerima bagian waris dari harta istri yang meninggal, jika istri tidak memiliki anak atau keturunan lainnya. Bagian suami adalah seperempat dari harta istri jika istri tidak memiliki keturunan, dan seperdelapan jika istri memiliki keturunan.\n
        \nB. Istri: Istri berhak menerima bagian waris dari harta suami yang meninggal, jika suami tidak memiliki keturunan. Bagian istri adalah seperempat dari harta suami jika suami tidak memiliki keturunan, dan seperdelapan jika suami memiliki keturunan.\n
        \nC. Anak: Anak memiliki hak waris yang besar dalam Islam. Anak laki-laki mendapatkan bagian dua kali lipat dari anak perempuan.\n
        \nD. Orang tua: Orang tua juga memiliki bagian waris dalam harta anak-anak mereka yang meninggal. Bagian orang tua bergantung pada apakah anak yang meninggal memiliki keturunan atau tidak.\n
        \nE. Saudara-saudara kandung: Saudara-saudara kandung, baik laki-laki maupun perempuan, juga memiliki bagian waris dalam harta yang ditinggalkan oleh saudara mereka.</string>
    <string name="source_materi_4">https://www.hukumonline.com/klinik/a/cara-hitung-pembagian-harta-warisan-anak-menurut-hukum-islam-lt5b7021295093e/</string>

    <string name="title_materi_5">Pihak Siapa yang Terhalang oleh Ahli Waris</string>
    <string name="heading_materi_5">Pihak yang terhalang</string>
    <string name="desc_materi_5">Dalam hukum waris Islam, terdapat pihak-pihak yang terhalang dari menerima bagian waris utama. Pihak-pihak yang terhalang ini disebut dengan "mahrum." Mereka tidak memiliki hak waris jika ada ahli waris lain yang hidup. Berikut adalah beberapa contoh pihak yang terhalang:\n
        \nA. Ahli Waris yang Tidak Muslim: Pihak yang tidak memeluk agama Islam biasanya tidak memiliki hak waris atas harta dari ahli waris Muslim. Ini termasuk non-Muslim seperti orang tua, saudara kandung, atau anak-anak yang tidak menganut Islam.\n
        \nB. Pembunuh: Seseorang yang membunuh ahli waris lainnya dengan sengaja tidak akan memiliki hak untuk mewarisi harta dari korban pembunuhan tersebut. Hal ini disebut dengan aturan "pembunuhan melalui hak waris."\n
        \nC. Budak: Menjadi budak orang lain. Budak tidak berhak memiliki sesuatu sehingga tidak berhak mendapat warisan.</string>
    <string name="source_materi_5">https://www.hukumonline.com/klinik/a/sebab-penghalang-waris-dalam-hukum-islam-lt50d46b1276aca/</string>

    <string name="title_materi_6">Pengertian Aul dan Radd dalam Waris</string>
    <string name="heading_materi_6">Apa yang dimaksud dengan Aul dan Radd</string>
    <string name="desc_materi_6">Aul adalah perhitungan ulang yang dilakukan untuk memastikan bahwa semua ahli waris menerima bagian yang adil sesuai dengan hukum Islam.\n\nApabila dalam pembagian harta warisan di antara para ahli waris Dzawil furud menunjukkan bahwa angka pembilang lebih besar dari angka penyebut, maka angka penyebut dinaikkan sesuai dengan angka pembilang, dan baru sesudah itu harta warisan secara aul menurut angka pembilang.
        \n\nRadd, sebaliknya, adalah pengembalian seluruh atau sebagian harta warisan yang diterima oleh ahli waris yang tidak berhak.\n\nSebagai misal, dalam suatu keadaan (dalam pembagian hak waris) para ahli waris telah menerima haknya masing-masing, tetapi ternyata harta warisan itu masih tersisa sementara itu tidak ada sosok kerabat lain sebagai ashabah (sisa) maka sisa harta waris itu diberikan atau dikembalikan lagi kepada para ashhabul furudh (ahli waris yang telah ditentukan) sesuai dengan bagian mereka masing-masing.</string>
    <string name="source_materi_6">https://www.hukumonline.com/klinik/a/pengaturan-iaul-i-dan-irad-i-dalam-kewarisan-islam-lt59658753e1272/</string>

    <string name="title_materi_7">Bagian Ahli Waris Utama</string>
    <string name="heading_materi_7">Perhitungan Bagian Ahli Waris Utama</string>
    <string name="desc_materi_7">1. Anak perempuan bila hanya seorang ia mendapat 1/2 bagian, bila dua orang atau lebih mereka bersama-sama mendapat 2/3 bagian, dan apabila anak perempuan bersama-sama dengan anak laki-laki, maka bagian anak laki-laki dua berbanding satu dengan anak perempuan.
        \n\n2. Ayah mendapat 1/3 bagian bila pewaris tidak meninggalkan anak, bila ada anak, ayah mendapat seperenam bagian.
        \n\n3. Ibu mendapat 1/6 bagian bila ada anak atau dua saudara atau lebih. Bila tidak ada anak atau dua orang saudara atau lebih, akan mendapat 1/3 bagian. Kemudian, ibu mendapat 1/3 bagian dari sisa sesudah diambil oleh janda atau duda bila bersama-sama dengan ayah.
        \n\n4. Duda mendapat 1/2 bagian bila pewaris tidak meninggalkan anak, dan bila pewaris meninggalkan anak, maka duda mendapat 1/4 bagian.
        \n\n5. Janda mendapat 1/4 bagian bila pewaris tidak meninggalkan anak, dan bila pewaris meninggalkan anak, maka janda mendapat 1/8 bagian.
        \n\n6. Bila seorang meninggal tanpa meninggalkan anak dan ayah, maka saudara laki-laki dan saudara perempuan seibu masing-masing mendapat 1/6 bagian. Bila mereka itu dua orang atau lebih maka mereka bersama-sama mendapat 1/3 bagian.
        \n\n7. Bila seorang meninggal tanpa meninggalkan anak dan ayah, sedang ia mempunyai satu saudara perempuan kandung atau seayah, akan mendapat 1/2 bagian. Bila saudara perempuan tersebut bersama-sama dengan saudara perempuan kandung atau seayah dua orang atau lebih, maka mereka bersama-sama mendapat 2/3 bagian. Bila saudara perempuan tersebut bersama-sama dengan saudara laki-laki kandung atau seayah, maka bagian saudara laki-laki adalah dua berbanding satu dengan saudara perempuan.</string>
    <string name="source_materi_7">https://www.hukumonline.com/klinik/a/cara-hitung-pembagian-harta-warisan-anak-menurut-hukum-islam-lt5b7021295093e/</string>

    <string name="title_materi_8">Pengertian Ashobah, Mahjub dan Baitul Mal</string>
    <string name="heading_materi_8">Ashobah, Mahjub dan Baitul Mal</string>
    <string name="desc_materi_8">Ashabah dari segi istilah bermakna ahli waris yang tidak mendapatkan bagian tertentu tetapi mendapatkan bagian sisa dari pihak yang mendapatkan bagian tertentu (dzawil furudh).\n\nMahjub yaitu ahli waris yang terhalang oleh ahli waris yang dekat hubungan kekerabatannya. Jika tidak ada hambatan, maka mahjub tersebut berhak mendapatkan warisan.
        \n\nBaitul Mal adalah Balai Harta Keagamaan. Bila pewaris tidak meninggalkan ahli waris sama sekali atau tidak diketauhi maka harta tersebut atas putusan Pengadilan Agama diserahkan kepada Baitul Mal untuk kepentingan agaman islam dan kesejahteraan umum.</string>
    <string name="source_materi_8">https://an-nur.ac.id/ashabah-pengertian-dan-pembagiannya/\nhttps://eprints.walisongo.ac.id/id/eprint/6717/3/BAB%20II.pdf\n</string>

    <!--    TODO: TUTORIAL-->
    <string name="title_tutorial_1">Panduan Penggunaan Kalkulator</string>
    <string name="desc_tutorial_1">1. Isi terlebih dahulu harta pewaris\n2. Isi hutang pewaris\n3. Isi wasiat pewaris\n4. Isi biaya perawatan untuk jenazah\n5. Tekan tombol selanjutnya untuk melihat rincian harta pewaris</string>

    <string name="title_tutorial_2">Panduan Pengunaan Umpan Balik</string>
    <string name="desc_tutorial_2">1. Isi judul terlebih dahulu. \n2. Isi komentar yang anda inginkan.\n3. Tekan tombol untuk kirim komentar anda dan pilih melalui Gmail.</string>

    <string name="title_tutorial_3">Panduan Cara Membaca Materi</string>
    <string name="desc_tutorial_3">1. Tekan tombol berikut, untuk melihat materi secara list atau grid.\n2. Tekan materi yang tersedia untuk melihat detail materi.</string>

    <string name="title_tutorial_4">Panduan Cara Membaca Tentang Aplikasi</string>
    <string name="desc_tutorial_4">1. Anda dapat melihat berbagai macam informasi dari aplikasi ini\n2. Informasi tersebut mencakup tujuan dari aplikasi, serta tim pengembang, dosen pembimbing dan sumber referensi aplikasi ini dibuat.</string>

    <string name="title_tutorial_5">Panduan Cara Membaca Fatwa</string>
    <string name="desc_tutorial_5">1. Anda dapat menonton video fatwa\n2. Anda dapat membaca rangkuman dari video teresbut</string>

    <!--    TODO: FATWA-->
    <string name="title_fatwa_1">Belum Bayar Hutang Puasa Lalu Meninggal Dunia, Ahli Waris Mengqadha Atau Bagaimana?</string>
    <string name="title_fatwa_2">Bolehkah Bagian Waris Laki Laki Dan Wanita Disamakan?</string>
    <string name="title_fatwa_3">Bagaimana Jika Harta Waris Lebih Banyak Bagi Yang Lebih Berjasa Kepada Almarhum?</string>
    <string name="title_fatwa_4">Apakah Ada Ayat Al-Quran Yang Mengharuskan Kita Membagi Waris Secara Syar’i?</string>
    <string name="title_fatwa_5">Apa Hukumnya Membagi Waris Tidak Dengan Hukum Allah SWT?</string>
    <string name="title_fatwa_6">Wasiat Untuk Ahli Waris, Apakah Wajib Dilaksanakan</string>

    <string name="desc_fatwa_1">Mengenai hutang puasa yang belum dibayar sebelum seseorang meninggal, pendapat mayoritas ulama adalah bahwa Ahli Waris tidak berkewajiban untuk mengqadha (mengganti) puasa yang belum dilakukan oleh si almarhum. Ini karena kewajiban ibadah puasa adalah personal dan tidak dapat digantikan oleh orang lain setelah kematian seseorang.
        \n\nSumber: ChatGPT</string>
    <string name="desc_fatwa_2">Dalam Islam, bagian waris antara laki-laki dan perempuan tidak disamakan. Bagian waris laki-laki lebih besar dibandingkan perempuan dalam beberapa situasi. Dalam warisan, seorang anak perempuan mendapatkan setengah bagian waris dari anak laki-laki.
        \n\nSumber: ChatGPT</string>
    <string name="desc_fatwa_3">Dalam Islam, prinsip dasar pembagian harta waris adalah adil dan sesuai dengan ketentuan yang telah ditetapkan dalam Al-Qur an. Meskipun seseorang lebih berjasa kepada almarhum, pembagian harta waris tetap mengikuti ketentuan hukum waris Islam yang telah ditetapkan. \n\nTidak diperbolehkan memberikan porsi lebih besar kepada satu ahli waris hanya berdasarkan jasa-jasa tertentu.
        \n\nSumber: ChatGPT</string>
    <string name="desc_fatwa_4">dalam Al Qur an terdapat ayat–ayat yang mengatur pembagian harta waris secara syar i. Salah satu ayat yang menjelaskan hal ini terdapat dalam Surah An–Nisa (4:11–12):"11. Allah menyampaikan perintah-Nya kepadamu tentang (pembagian harta pusaka) anak-anakmu: bahagian seorang anak laki-laki sama dengan bahagian dua orang anak perempuan, dan jika anak-anak perempuan itu lebih dari dua, maka mereka mendapat dua pertiga harta yang ditinggalkan itu; dan jika dia hanya seorang anak perempuan, maka baginya separo. Dan kepada orang tua (pewaris) masing-masing dari keduanya seperenam dari harta yang ditinggalkannya, jika dia mempunyai anak; dan jika dia tidak mempunyai anak dan orang tuanya mewarisi harta itu, maka ibunya mendapat sepertiga. \n\nDan jika yang meninggalkan itu mempunyai saudara laki-laki atau saudara perempuan, maka masing-masing dari keduanya mendapat seperenam. Dan jika yang meninggalkan itu mempunyai banyak saudara laki-laki dan saudara perempuan, maka bagi saudara perempuannya seperenam; dan bagi saudara laki-lakinya masing-masinglah sebahagian. (Itu adalah) ketetapan Allah yang diberikan-Nya kepadamu; dan Allah Maha Mengetahui lagi Maha Bijaksana."
        \n\nSumber: ChatGPT</string>
    <string name="desc_fatwa_5">Membagi waris tidak sesuai dengan hukum Allah SWT (syar i) dianggap sebagai pelanggaran serius dalam Islam. Membatalkan atau mengubah ketentuan waris yang telah ditetapkan oleh syariat Islam dapat dianggap sebagai tindakan yang tidak sah dan dapat mendatangkan dosa. \n\nDalam Islam, ketaatan terhadap hukum waris Allah adalah kewajiban, dan pelanggaran terhadapnya dapat mengakibatkan konsekuensi hukum dan moral.
        \n\nSumber: ChatGPT</string>
    <string name="desc_fatwa_6">Wasiat dalam Islam diperbolehkan, tetapi ada batasan dan ketentuan tertentu yang harus diikuti. Wasiat hanya dapat mencakup sepertiga dari harta peninggalan dan tidak boleh merugikan ahli waris yang sudah ditentukan oleh hukum waris Islam. Dalam hal ini, wasiat tidak wajib dilaksanakan sepenuhnya, namun harus mematuhi ketentuan-ketentuan tersebut.
        \n\nSumber: ChatGPT</string>
    <string name="txt_copyright">Copyright © by Rumah Fiqih Indonesia</string>
    <string name="txt_selesai">Selesai</string>
    <string name="txt_team_alqudra">Team AL-QUDRA</string>
    <string name="txt_team_marbay">Team MARBAY</string>
    <string name="txt_kirim">Kirim</string>

</resources>